有時覺得大學同學同中學同學無分別

入黎大學之前，真心唸住個個都係知識型嘅人。最起碼，都應該係可以同人有深層次討論，講下政治社會咁(雖然短期難有改變，總好過避左佢)。點知個個都講吃喝玩樂、走堂趕project

大佬，我個NDS roommate都有學識過大部份所謂大學生。唔通個個上到黎真係只為證書？你當初同人爭個UGC為乜？

樓主係咪喺band 2/band 3學校讀書
入到U已經覺得自己係精英

勁既學校入UGC係基本
大部份人都入到
你就會發覺其實好多唔係為左學習而入大學

係呀，我中學Band 3架。我都估唔到有呢個現象 完全唔知自己識緊咩人

讀書為錢啫，要學習知識自己學都得，textbook野都可以就咁買黎睇。

睇下點睇啦，如果真係想見多識廣，一定要讀大學。因為喺大學入面，你先可以認識到唔同方面嘅專業人才，藉此拎到唔同人嘅經歷作為自己將來入社大嘅考慮因素。

假如只有自己搵test book 讀，當遇到難題，好難得到一個專業嘅答案。更加嘅係，你會少左好多見識嘅機會，例如去外國一流大學接受名人嘅教育。

我冇否認讀大學既重要性，只係提到學野唔單單止可以喺大學入面學
當然你讀某啲knowledge有professor guide住甚至可以問佢係好

至於你話喺大學入面先可以接觸到唔同專業人才就錯啦，舉個例，你落bar飲野都可以識到唔同專業人才，特別係港島區果啲，再講，你要識專業人才可以擴闊自己社交圈子，喺街邊聊人傾計都得

當然大學係可以畀到你好多機會識唔到既野唔同既人，但一個人人生只有幾%時間會spend係大學度，仲未計你讀大學果幾年都會放假，結論係一個人見識廣博與否，同讀過大學冇乜直接關係

另外一樣野，出黎做野搵唔搵到份好工係視乎你個cv靚唔靚，presentable與否，有冇自信，英文講得好唔好，當然個人講野唔好太唔make sense

老實講你對個現象咁surprised我覺得你應該唔係好知道呢個社會發生緊咩事

大學係學社交的地方

你嘅諗法同現實世界都有一段距離
大學生今時今日係代表尚可揮霍嘅年青人

唔明點解會有咁既諗法
大學既人係兩三年前咪都係一班中學生
點解會期望考完個公開試
多左大學生呢個身分會脫胎換骨咁？

不過神科另計
完全係另一個世界
我自己圈子黎講
個班係大學已經由year one 開始俾大一兩年既人灌輸應該點鋪路
要點凖備 點識到做緊野既人從而擴闊圈子

呢啲野唔駛你講，我唸大家都知 一個人喺大學學唔學到野，係睇個人嘅。如果你嘅眼介，只係放喺香港呢個小社會，咁就太狹窄

所謂大學教育，係讓你發掘自己，用global vision 睇世界，做一個全人。

咁我都唔可以完全否認你嘅，有時好彩嗰陣，落bar的確有機會撞到專業人士嘅。正如，六合彩永遠都有人中一樣

如果呢個社會，個個都甘於接受現實嘅，就唔會有創新、唔會有大專教育、更唔會有所謂嘅freedom。

喺你攻擊我嘅同時，唸清呢個社會發生緊咩事啦

更係交流所學智識、所領悟到的學問嘅地方

唔知點解你會覺得大學一定只係交流知識既地方，每個人都有唔同既取向係好正常既事，有人鐘意社交，有人鐘意玩運動，有人鐘意學術交流

正如畢左業既人都唔一定即刻搵工，有人去旅行，有人做義工一樣

點解一定要局限自己係大學入面做乜

話一定要讀大學先吸收到某d專業知識
睇黎係樓主你眼光太狹窄
亦未了解到大學既真正意義

佢唔係要你接受現實
佢係要你認清事實

香港好多人淨係識吃喝玩樂唔係新聞黎 就算入到大學 都係樂多呢d人 佢只係叫你唔樂對大學太理想化 因為你要知道係大學甚至出到黎社會 都係充斥住大部份呢種人 至於改唔改變到就係後話

我好似無咁講過

我認同你呀。我都提過，其實大學係多元嘅。重要嘅係，你喺大學學識點樣去理性分析現在同將來，而唔係一直只係做見步行步嘅人。

你所指嘅旅行、義工，其實都係一個交流知識嘅地方，只係睇你想唔想學習姐。

你如果要否定人，請提出論據。基本上，我見過好多你呢種人。明明我想同大家傾deep d，你就答agree or disagree。